中彈肺癌叔站前線

中彈肺癌叔站前線

【本報訊】6.12警方武力鎮壓示威者事件中，遭警方發射橡膠子彈打中倒地的肺癌叔叔「老吳」（圖），昨亦響應網上呼籲參加沙田大遊行。他不擔心會有衝突出現，反而會站在前線支持年輕人，「如果當年肯企出嚟撐，就唔使後生付出咁大」。

相關新聞：西環集中營：林鄭玩火 挑動警民對立

「警員唔當年輕人係人」

居住九龍區的「老吳」昨參加沙田大遊行，他笑言已見慣不同場面，甚至近乎麻木，又指經歷多次患病，反而覺得自己對不起年輕人，所以不擔心會有衝突出現，反而會站在前線旁邊，支持年輕人。

「老吳」指年長一輩對不起年輕人，「如果當年肯企出嚟撐，就唔使後生付出咁大，我哋呢一代先要更加後悔」。他又形容警方現時越來越「冇規矩」和「丟架」，「甚至不當年輕人係人」，只要警力足夠便衝上前打。他建議當局改派民安隊維持遊行秩序，相信可減少衝突。

「老吳」坦言家人擔心其安全，但他反着家人不用擔心，「如果個個都怕，啲後生仔就仲慘……佢哋付出嘅代價更加大」。他又透露，當日被警方橡膠子彈打傷的傷口，現時仍不時感到痛楚，但情況已好轉。至於多次被傳死訊，本身有哮喘和癲癇症、需長期服藥，去年確診患上第三期肺癌的「老吳」笑言，大家或太着緊他，「人總要死，我睇得好閒，亦都冇乜睇到咁緊張」。

提及早前先後有四名年輕人為反送中運動而輕生，「老吳」呼籲大家珍惜生命，「我經歷兩個癌症都企出嚟，因為人未死仲可以做嘢，犧牲咗就乜都做唔到」。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
11.5萬沙田友接力護城

下一則
下一則
市民做人肉路障防衝突

西環集中營：林鄭玩火 挑動警民對立
11.5萬沙田友接力護城
市民做人肉路障防衝突
媽媽群組贈送涼茶打氣
新聞界千人靜默抗警暴
眾籌設基金助記者興訟
上水清場多名記者遇襲
吉野家圍木板變連儂牆
《金融時報》：林鄭數度請辭遭京拒絕
泛民怒斥警「病態失控」
一句「維護不義政權」少年遭警推倒
遭兜面噴椒 區議員失明近半小時
「光復遊行」後 上水再湧現水貨客
員佐協會：高層不應置前線於險境
粉嶺連儂牆遭縱火燒毀
無懼警盤問 準醫生堅持前線救人
自稱表妹 大媽到黎智英宅踩場
吳思諾：政府篩走青發會好意見
阿布泰創辦人：商人有責任發聲
警阻示威者散去 議員斥草菅人命浴血新城市

老吳